中國接管澳洲10個廣播頻率 美媒：中國正贏得太平洋

中國接管澳洲10個廣播頻率 美媒：中國正贏得太平洋

據澳洲媒體報導，曾經被澳洲廣播電台（ABC）使用過的多達10個頻率，如今將用來播出中國國際廣播電台的節目，包括可以被瓦努阿圖、斐濟、薩摩亞等國接收的電台頻率。

有澳洲媒體對中國影響力上升表示擔憂。另有美國媒體指，中國接管南太平洋廣播表明北京正贏得太平洋地區。

由於目前只服務於有限的聽眾，且已經出現新的提供內容方式，ABC去年決定結束國際短波服務，其中包括面向巴布亞新幾內亞和太平洋地區的播音。

不過，這一空缺迅速被補上。澳洲技術專家彼得·馬克告訴ABC：「由於澳洲廣播電台已經取消短波，我們過去使用的許多頻率現在已被中國針對亞太地區的電台接管。」而澳洲廣播電台的前傳輸經理奈吉爾·霍姆斯（Nigel Holmes）則告訴《澳洲人報》，兩個前澳洲廣播電台波段現在播出中國廣播電台針對澳洲的節目。

因為警惕中國影響，ABC的舉動遭到澳洲媒體圈、政界和學界批評。《澳洲人報》就說，中國在南太地區日益增強的軟實力競爭中再下一城。

《澳洲人報》還引述澳國家党副領袖布裡齊特·加勒特（Bridget McKenzie）去年的話說，結束短波播音的做法令人「深深擔憂」。

而美國《商業內幕》則稱，中國接管了澳洲放棄的廣播，這表明北京正贏得太平洋地區。這種情況表明，西方國家在外交、基礎設施建設及救援方面會留下真空，中國能夠輕易填補這一空白。

（多維新聞）

中國或成最大贏家

贏夠未

未
贏埋大西洋北冰洋

繼續啦，繼續做多啲陰濕野啦
你唔做啲歐豬美豬點會發覺燒到埋身
遲早迫到人地又一次八國聯軍